中共推遲與西方磋商 劉霞獲釋無期

中共推遲與西方磋商 劉霞獲釋無期

已故諾貝爾和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞（圖），受到北京當局長期無理軟禁，身心飽受煎熬。有知情人士表示，對於釋放劉霞，中國使出「拖」字訣，多次推遲和西方各國磋商討論，外界越來越擔心，劉霞未必能在近期獲釋。

要劉暉做人質 劉霞卻步

對於營救劉霞，西方國家一直小心謹慎，希望爭取北京早日放人。然而，中國卻一直打「兩會牌」，以全國人民代表大會、全國政協會議為由，拖延討論劉霞問題。兩會上月結束，當局仍未放人；外界越來越擔心，劉霞未必能在近期獲釋。

劉霞的朋友野渡指出，中國政府擔心劉霞移居西方後，將會大爆北京的黑幕，令北京當局相當尷尬，於是拖得就拖。野渡指出，北京亦看中劉霞的弱點，就是劉霞和弟弟劉暉的緊密關係。野渡指出，北京當局可能跟劉霞說，你可以走，不過劉暉要留下來做「人質」，令劉霞卻步。

人權組織「人權監察」中國總監理察森認為，西方國家和國際組織未能通力合作，無法在外製造巨大輿論壓力，令北京不得不放劉霞，是劉霞遲遲未能重獲自由的原因之一。

路透社

上一則
遭「劉霞式」軟禁 50人堵家門 王全璋妻露台抗爭 斥國保走狗

下一則
84歲異見教授遭迫害 降職減薪

硬膠泛民打手LIKLN